(大和民族）日本男子問超商可否搶劫 遭拒後向警方自首

日本最近出現一名「很有禮貌」的搶匪，他先向超商詢問能否搶劫，在遭到拒絕之後竟然主動向警方投案，這似乎顛覆了人們對搶匪的印象。

這起古怪的搶劫案件於10月5日凌晨1點40分左右發生在福岡縣小郡市。事發當時，35歲的男子小園江亮走進一家羅森（Lawson）便利商店，向該店經理詢問說：「我來的目的是要恐嚇你，並搶劫這家店，我可以請你跟我合作嗎？」

該經理回答說：「我不能那樣做。」

而小園江亮在聽到這樣的回答後，便離開那家便利商店，沒有繼續糾纏。大約5分鐘後，他走進附近的一家警察局，向警方自首。

在搜查之後，警察在小園江亮身上發現一把廚房用的刀子，但他在與便利商店經理對話時，並沒有拔出那把刀。

警方已經以試圖搶劫的罪名指控小園江亮，但仍在調查他犯案的動機。有些日本媒體推測，他可能是希望被逮捕才做出這種怪事。

Prison break

無飯開?

輸股票無飯食，入監獄食免費飯

出面比人追殺

好撚好睇 識貨

on9

入左去有飯食有地方住 唔洗煩揾工三餐同住邊